安歷卡自傳爆曾被韋拉用生殖器抽打

切爾西前鋒阿內爾卡在自傳中爆出猛料，稱自己當初在阿森納時與維艾拉產生矛盾，後者用生殖器抽打自己的臉部。維艾拉的經紀人回應：“這在我們國家是一種巨大的榮譽。”

阿內爾卡寫道：“我在任何地方都不被接受。我在阿森納的職業生涯一帆風順，直到那天我惹到了維艾拉，他在阿森納更衣室以‘長先生’而聞名。那場是在海布裏對陣富勒姆，我記得是柏格坎普傳球給我，我很輕鬆地過掉門將，那時已經是空門了，我卻在最後時刻把球踢偏了。因為太陽照著我的眼睛了，不是我的錯！維艾拉盯著我，我知道自己麻煩了，之後沖涼完了他攻擊了我，我只是咬了他，我知道自己不該那樣，我還叫他‘瘦子焦炭人’。一開始他用牛眼瞪著我，後來……”

“ 好像他用老二抽了我的臉。只有一次，但是我還是嚇了一跳退了幾步。就好像被濕濕的醃魚抽打一樣。沒人相信自己的眼睛！你能想像自己在隊友眾目睽睽之下被一根14寸的豬肉條抽打的景象嗎？那時我人生最糟糕的時刻，沒人說一句話，直到阿什利-科爾說‘是不是輪到我了’，沉默才被打破。這時候我知道我要走了，溫格知道這件事之後盡然和他擊掌，喊道‘所以他才是隊長’，靠，這算什麼事兒！”隨後阿內爾卡透露自己直到加盟曼城與迪科夫搭檔才恢復了狀態。

維艾拉的經紀人恩杜爾將阿內爾卡的書形容為“羞恥”，對於那件荒誕的事，他回應道：“在我們國家那是一種巨大的榮譽，碰了維艾拉的老二又怎樣？與其把我的東家刻畫成一個暴君，阿內爾卡先生更應該為用那張臭臉玷污我東家的老二而道歉。”

搏盡！無悔！

粵語所謂「博盡」，是指「不怕危險，盡其所能，以求所欲」，那「博」指「賭博」，如《水滸傳》第三十七回李逵拿着十兩銀子，走到賭房，嚷道：「博這一博，五兩銀子做一注！」又《醒世恒言》第八卷劉媽媽恨孫潤誘姦了她女兒，罵道：「天殺的賊賤才！今日與你性命相博。」性命相博，是指「性命作賭注」；水石相搏，則是指「波浪擊石」。「博」、「搏」意思根本不同。

今天，不少人把「博命」、「博一博」等寫作「搏命」、「搏一搏」，把「不惜冒險求之」的含義變成「打鬥」，完全不合文理。

當然，新中國政客是不用懂中文的。民建聯北區議員柯倩儀的宣傳橫幅，把「辦事處」寫作「辨事處」；民建聯立法會議員鍾樹根，更有「子烏虛有」、「焚書坑孺」等傑作。從前，我國政壇人物十九詩書滿腹。今天，政客能不寫錯字，已算難能可貴了。

orange

重案組要介入啦

告鳩安歴卡

無問題

我記得以前Lee Hall 真係有個黑人踢波好勁

其實段野係咪真

人地出自傳
你話真唔真

咪就係佢